IA 入境事務助理 23

大家繼續努力 繼續討論

加入vetting春大軍了

想問係咪有email但唔想去in住係咪半年內唔比in

留名

繼續春春春

覺得自己in得好差

衰咩 巴打？

根本就撘唔晒.. 係睇你唔識個時有咩反應 ..

同問

岩岩收到送 18號考體能

幾多號報？

3月底左右

ft撞左旅行係咪冇得改期考

有，send email 畀埋張itinerary 佢

有 sd 比itinerary 佢 証明你係佢arrange 比你之前已經出左飛

上次撞左 佢唔覆我比唔比改 所以我就放縱怒食 番到黎無啦啦叫你一個星期後考 無操過
就係咁 考到最尾 衰左

咁慘
再報過

3月底

真唔真 我23/3報仲未有

有無巴打知考完FIB大約幾耐會收到通知？
而家過左成三個月都未有通知喎

聽其他巴打講係1-2個月左右，但都有機會call返轉頭

我覺得自己表現差到無人能及
大Sir問完問題仲叫我自己返屋企諗下

岩岩收到email 21號考體能

介唔介意講下幾時報

3月13

有冇人11號2點 ft

有冇人14號1145考？

想問下report會唔會出fib既分數

Gi 多數問時事題？

睇多D唔同新聞

學下點同人傾偈

呢個岩
好食個講野技巧同思維
即係如何有技巧地吹水

Dse完成幾年無小組討論過
應該用考試tone定普通傾計tone?
唔洗咩 幾認同幾號同學既講法 之類？

最近有無人收FCBC?

Dse技巧應用上去係無用
只會比人覺得好作撞
用平時對佰生人講野語氣、自然流露就夠
因為入境都對人多

1個月有多都未有fib email 都唔知衰咩 前排去左報關員 試下先 第二次考到等6個月

有冇巴打收到call 7/5 入班

會有分

3十幾歲去考

巴打今日收到fcbc?

繼續vetting god

啱啱先apply 想請問係咩流程

有無3月15號或之後申請既巴絲收到ft？

唔經唔覺過左兩星期
春

fcbc

巴打你收到？

上禮拜啦

如果預Fail就等收信就ok

收唔到所以上黎收下風，我第一次體能衰左，自己計半年後即刻再報，唔係計收信後半年，驚有問題所以上黎睇下同期有無人收到通知

好靜

FcBc春

巴打約時vetting?

大約4月中

我都未收到
3月15報

Same

唔練就唔過 練就過

我想問call vetting 係打電話 定send email
驚去旅行收唔到電話

俾個大sir插到仆街

好羨慕

下 插都羨慕

電話

無比人插過危險感仲大

想問call report 係咪三個月內申請？

其實依個post 係唔係大部份都係degree holder?
如果係點解唔報IO
純好奇

我中六畢業 係咪冇機會

巴打聽日加油

其實都唔清楚佢地需要點嘅人。有時好多人有心好努力去考都未必入到.. 定或者運氣佔大部份..
有無現職巴打最清楚佢地要請點嘅人

利申：degree

我都估第1次應該會收皮，會keep住報去考
利申4月中報第1次

呢個問題經常出現 外國degree hr 認唔認可/過唔過到IA vetting ？一直都想知道有無成功例子

去做個學術評估啦，到時就知道自己係咩資歷架構

大家盡力投考 話唔埋全年招聘結束后停招聘兩三年 話曬IO IA都好 過往果兩三年都請左咁多人

有咩唔可以係到講

唔需要自私傾啦

我係考官我就唔會咁on居問天書有既野/我一定會問天書唔update既野

背撚晒個網頁佢，實死唔去既

利申現職

問題應該黎黎去去果d，除左自身，我反而覺得睇你應對多同埋比唔比到佢想要既特點出黎

其實佢prefer咩特點

處理情緒既能力好重要
佢會問你呢排有咩唔開心，工作有咩唔開心，乜乜柒柒咁樣，睇你點處理壓力

仆街我無乜唔開心

fib要帶去嘅考試成績證書 洗唔洗比高中嗰幾年成績表？定比HD同DSE啲成績就得？

想問下知唔知以前中五畢業既，係咪帶會考張証書去？

係 帶個張夠 除非你有一填其他學歷落張表格度

明白晒，因為我醒起中五畢業好似係得個張証明

想問如果佢無收到我張gf200係咪已經代表直接收皮
佢俾咗我之後話遲啲如果要先會叫我再去交

終於收到email...21/5 fitness test同discussion

fitness個流程係點？d task一個接一個無得抖定係每做完一個會休息一陣
另外同一日考晒fitness同grp discussion係咪要著suit去然後帶衫同鞋換？

巴打幾號報名？

考完其中一個項目然後大概輪幾多個人先再考

想問IA fib係咪中英文都會有

你地點操體能

返緊政府合約工 有做pt但冇申報
會唔會有影響

佢考咩操咩囉

唉，跟email啦，最穩陣。封email就immd官方send比你既，你信immd定連登仔啊？

sit up、蹲撐立，跳遠可以去邊度練方便啲，屋企得唔得

時日無多

樓下公園

FCBC god

運動場

Vetting god

追左POST, 而家FIB完左等VETTING係1.5個月至2個月?

同埋係唔係有VETTING但冇FCBC既例子? 如果有, 有冇收到FAIL LETTER?

同問 星期日都send email?
我15號報左

就黎考ft....好驚個gi

係咪自介一定用英文

唔練

幾時考？

有冇巴打 16號 8點考FT

我8點 不過唔係16號

3月頭fib 完 到依家都未有消息 系未可以打定輸數

2月頭fib
收到vc

3個月都有call

call返轉頭大唔大機會收offer

嘩咁我地四月見咪有排等

準時番工

下一班係咪8月？
如果係咁 呢段時間會唔會call fcbc

如果今個月ft趕唔趕到入8月班

想問收到offer去考體能

但有事去唔到會唔會blacklist我

因為我都報左海關 今日填完form

唔會

難d 我覺得

咁可以死左條心唔洗咁心急

因為屋企有急事

真係去唔到

洗唔洗打電話去？

定由佢？

我上次本身3月ft ,但拉親腳無去..無打電話去取消....過左ft個日即刻再報...黎緊過2日就再考...

fib完都要等個幾月啦
vet完又要等

咁都幾快有offer

有無巴打收到風再下次入班係幾時

我係怕佢blacklist左我

咁多人申請 邊得閒捉你個名出黎blacklist

希望gi順順利利
發覺唔係好準備到gi 所以好驚

我都係 勁驚

準備唔到d咩先驚 體能都可以操

Fcbc god

聽日ft

加油

FcBc 春

同路人

恭喜

我都係聽日ft

[member]好想快d 收call [\member]

3月尾 實際幾號唔記得了

考幾點

應該下批到你地收call, 我古

想問下討論完係咪要做3分鐘演講

你係邊度見到要？

[member] 8點 一早就要剷入屯門

咁唔知 可能佢逐個打去問

我係你下一批
加油

而家係咪好大雨？

要演講既係io
iagi完就完

FCBC

最尾個結果係

Vetting spring

冇呀 日日都係香港
我都以為以為已經放棄左我

巴打fib既時候表現如何

2月26 fib vettin春!!!!唔得都send email話我知啊

fcbc call

巴打幾時vetting?

唔識答條入境知識題
其餘都叫正正常常

321

應該下批call 你啦，我見FCBC 好似call 到3 月頭vetting

小組討論係咪冇自我介紹？

16號 2點幾

Same 等到想死

無架

謝謝你

但我見有d人3月尾都收到call

呀 同路人
收到call記得話我知

Same 2月尾係咪收左皮？

乜都練好晒 但最怕動作唔標準

我都聽過有人3月尾vet岩岩入左班
但無辦法啦 控制唔到
唯有平常心

想問係咪會20人一齊爭野講?
我覺得我根本唔夠人爭
利申等緊ft

我都係睇17年嘅投考攻略咋

係咪入錯post ?

新一日繼續vetting god

Situp 我好多時都係用隻腳借力 去拎自己個腹上到

繼續

剛考完fib..想問份gf200 form係咪即場比返我地既？等下次如果有call先比返佢？程序係咪一定係咁？

yes

btw, fcbc spring

今日in完一般等幾耐Fcbc

FIB之後係vetting再之後先係fcbc

fib之後會call vetting先

至於fcbc就唔清楚了, 我都想知要等幾耐

全程借腳力得唔得？

有道理 謝解答
跳遠2次機會 第一次係咪應該穩拎分 跟住先再搶高分？

跳遠俾盡力跳都得啦 跳一下用你幾隻腳幾多力

咁fib完等vetting 一般幾耐

跳遠可以點練

深蹲

巴打現職定等緊入班？

ft派到3月幾？

Fcbc spring

又一日 巴打幾時vet

4月中

聽日去ft受死了

加油
巴打幾時apply

2月中

巴打加油
我都係聽日

你幾點

12點9

加油 我朝早

Fcbc春

最近有無人收FCBC ?

吾係

汪！

聽日FT 巴打加油
聽聞今日GI題目唔太難

[/quote]

點解我fib 過左咁多個月， vetting又收唔到，reject letter又收唔到， 4個月了

巴打 我下星期都係考8點

當初接近6個月先收到，仲提埋你幾時再考得tim

咁我申請定report 睇先

四月頭報，大約幾時會有ft?

有冇人減人工入去做？宜家做緊份幾舒服既工，為左穩定d減人工入去做值唔值得？

唔好意思想請教一下現職絲打
如果入班 頭髮要剪到幾短？

其實都練得唔多
好簡單咁練過下sit up咁
蹲撐立冇位比我練
跳遠冇地方比我練
之前都有跑下步咁嘅，但呢排天氣差又冇得跑

做緊份舒服既仲入去做乜
你入去加人工都話呀

又到新一日

叫春三星期

Ft衰撚左

衰咩

蹲撐

Foul左幾多人?

好多下...今次比我上次考捉得好緊

兩邊剷青 後面剪晒
你出街見到既男仔短髮look就差唔多

最擔心就係依樣

盡做啦

你地後生大把時間 我3x...考多次唔得就算啦

蹲撐個姿勢好難觸摸
會唔會慢做穩拎3分就算會安全d

巴打加油

我出盡力快做 0foul 都係得三分

又要再等半年

做ft動作錯唔count佢會唔會講你知 自己習慣做situp雙手交叉輕輕掂到大脾就算無佢條片上得咁高

幾時apply?

Mar 16

有身高限制, 男162, 女152, 但紀律部隊好似度到啲人矮啲咁

ft好似派到3月中就停左
絲打幾時ft

係唔係堅架
啱啱好過炸

我都想知
一陣做錯左又唔提就仆街

我161佢叫我去ft

預左衰FIB 唔知得返幾多空缺

都算快
4月頭報未有

其實vet call打到幾號

01，02，03，03，03，04，05...
咁樣打數

同埋會講埋因爲做唔好邊方面而唔計

咁都好好 起碼知下一下點改 但唔好亂左個人

會

你幾時見過入境會有太矮既男仔

有次係機場過關 見過一個好矮既海關 我諗得160
所以矮唔一定冇機既

我諗矮果d一定要好outstanding先有機

入境都有睇身高㗎咩 第一次聽

你唔係想講150 180一樣表現會簡你先下嘛

睇邊個靚仔咪邊個先

我記得當時madam 將我d cert.拎入office , 下一個就直接比出面個文職

又一日，繼續等vetting

聽日就ft

條友小組討論話自己國內人 係咪暗號黎 有分加？

[member]有冇聽日FT?
想問問過左fib既巴絲 考成點 考左啲咩？[member]

[member]有冇聽日FT?
想問問過左fib既巴絲 考成點 考左啲咩？[member]
唉 屌

5月頭fib 唔知等幾耐呢

有無巴打聽朝930am考FT?

Sit up 有無話要上到幾高？
手肘接觸到大肶就可以落？

係，唔比用頸chok上去

Thanks

考ft前有冇時間去廁所換衫

係咪下背掂墊就得？
一掂可以彈返上去？

有，熱身5-10分鐘時你可以去換

唔該晒巴打

有冇人30/3報?

其實你去immd 個網有埋片你睇

想問下撞左旅行考ft,可唔可以打去改時間🙏🏻🙏🏻

我明白 想問仔細啲姐 唔好意思

因為信個網實無死

佢到時有示範，最緊要都係手肘唔好飛肘，要痴實個身

出沙灘hea陣先

Ft完左幾耐會通知fib，係咪仲係10日內？

就上路 但宜家先黎同我肚痛

收到vetting call

屌那聲 衰蹲立撐 點做佢都話錯

Fcbc

我都係....得1分，但跑步跳遠全部爆

無call皮已收

巴打應該好高分咁快收call

唔洗一個月

佢直頭話蹲撐唔合乎最低標準foul

我19下 勁好彩

Vetting 集氣

你地平時練習有幾多下？

平時自己做都唔知動作錯咩 好多下都得 但無參考價值 明明跟條片做了

4月17 有fib??

我知 但我都想知你地平時有幾多下
姐係你平時有成30下 去到得19下
同平時23 24去到19 差好多

我平時廿尾去到得20

好似都要一個月左近 好驚撞旅行

FT春

無人放既話，你係唔可以入去。
聽人指示la，除非你遲過email 時間

明白

lm

有無巴打知 fail左幾耐先可以再報？

有無FCBC 啊？

恭喜恭喜

3月in 到今日都冇消息..即係冇機？

Bl 先岩

灰左

巴打等緊咩

恭喜巴打 收到vetting call 請問你BL係即日fib完做定係之前已經有考過？

basic law即日考

Vetting call

我都等緊 你幾多號in

19/4
同組已經三個收左
灰哂機

有無人3月vetting未收到fcbc

不要再說了

真係灰佐

3個都19號??

係咪report未返 所以先咁遲
但有d遲過我地vet都已經有cal..

call*

唔關事，我果陣sir前sir 後 一樣冇vetting

fcbc春

正式收皮

三十歲會唔會請😭😭😭

收皮叫春成功

咁老囉

14號就FIB 有啲緊張

岩岩考完
體能比自己操個陣表現更好
有壓力係會勁D

18 19 20

算啦 call都call 其他日子先

其實一日會call幾多人？

有冇人英文題吾係好答到都收到vet ?

巴打面試有無sir前sir後

19/4 FIB 今日收到call
下星期三去vetting.

細個警司警戒過，vetting 會唔會好危險？
好擔心呀⋯⋯⋯

今日早上收到call?

識人有警司警戒過pass到

11/5 朝早收到

Thanks!

聽朋友講smart casual 就可以，但切記唔好短褲，
出入見到有花嘅都要打好招呼

我同組果個淨係發言左兩次 有一次仲要係大sir問佢，最後一樣收vetting

請問ft加gi 成個過程要幾耐？

好奇問 廿歲去考ft 會唔會好細個

呢道多唔多degree巴絲考
岩岩報左 頂唔順私人工

18fg，4月中報
已經唔知可以搵咩工

乞食科?

上面巴打有無報埋IO?

19社科

冇

終於收到ft email

18歲就fg

Sor 無追Post, 想問問有無人係今個月28號入班？有無group?

師兄幾時報

3月21

師兄幾號考ft

我5月24呀，你有冇收到？

我4月中報，希望6月中有ft

有無tg

我都係28號，同問有冇group

你幾時vet?

有冇聽日8點ft既巴打

都成3月尾嘅事

4月30fcbc，我係即日call去，巴打有vet，冇call？

Vetting 春

CHING WHEN VETTING?

3月6 fib
皮已收
Btw 幾時先有reject letter

如果有事去唔到幾耐可以再報?

過左考試日期就得，no show唔洗冷河

thanks

收到FCBC

Ching 幾時Vetting?

恭喜巴打

完左ft gi 如果pass大約幾時收到fib email

收唔到係咪姐係玩完

3月vet但未有fcbc call
係咪等於衰左
利申 vetting個時有補交資料

［member]我四月中vet , 今日收call [\member]

我都4月中，未收到呀

孤兒仔
佢有話我份report未返 所以遲過其他遲過我vet既人
唔知真唔真

多數收到fcbc嘅喺咪都喺U Grad

加油
u are not alone

3月vet?

Yes 不要再說了

屋企人有案底 係咪唔洗諗考入境？
有無特別例子得左

gi肥左應該幾耐先有通知？

[/member]

加入vetting春隊

果d唔係aco黎咩？

網上apply會唔會收到覆函

yes

唔該巴打
四月頭申請未收到

有無人聽日考體能

有冇3月apply既收到ft?

5月apply 6月會唔會有FT ?

聽日fib 好撚驚
有無人知邊個moment講good morning sir好d?
敲門入去就講?
閂埋門先講?
行埋張櫈先講?
定坐低先講?

而家應該派到3月尾啦

呢d問題都要問

麻煩到大家，想再問多次，28號班有冇group ，佢通知我7號入班，但臨時改左28，身邊得幾個朋友係28號，所以希望有group 可以入！感謝大家

平時見工就緊係是撚但causal
敲門一入講句hello/早晨就得
點知紀律部隊有無咩禮節嘅細節位要注意

有人23/3 報5月25ft
我30/3 報但未收到ft

會唔會係email 錯左 正常一apply左幾秒就會收到email話收到你既apply

我21/3 報，24/5 ft

有無巴打知fail左要等幾耐先可以再報

好似半年

有d人真係屌都廢事，如果連幾時講早晨都要問，靠呢d人為香港把關真係仆得街

聽日考體能
係唔係淨係print email同帶相就ok

你點解會覺得呢度啲人會知呢？呢度又唔係招募組 就算招募組都唔會話你知啦

Email有講帶咩

請列印並帶備本電郵、你的香港身份證／護照及近照（證件相片大小）乙張準時報到。

我係問除左呢兩樣野之外 仲洗唔洗帶CV個d

求vetting

招募組既人都唔知
VETTING係扔俾警察做
返到黎淨係知PASS同FAIL
問問問
你有VETTING再驚都未遲啦

呢個就收到 信就無

email有個網上申請編號
網上申請係咪唔會有hard copy信

有冇巴打 聽日八點FT?
好早起身

其實唔代表咩
最大可能係 你只係後備 唔夠分都call左你

VC

但係FAIL VETTING應該會話俾你知FAIL
冇OFFER應該係另一回事WO

求offer

唔係u grad報唔報得？

則係我唔係講緊我唔識幾時叫早晨
而係我覺得見board同出面見工個feel係唔同
我可能問得鳩咗d
但問多句都想做好d姐
記得之前一班人聽briefing嗰陣
最後呀sir問有無問題
有人會唔出聲, 有人會就咁擰頭, 有人會細聲答無
但佢會話佢係鐘意考生大聲回應有定無
呢d細節位已經同出面interview唔同啦
我真係on99應該過唔到gi掛
同埋我呢d老散講咩把關吖, 把關靠你喇大sir

請問no show係咪唔洗過冷河可以即刻再報過？臨時有事出席唔到

過左ft個日就可以再報

如果gi衰左係咪要半年後？

係

中六都報得 最後入班嗰啲嘅都係有經驗嘅大學生

招募組又話3個月嘅

最近有冇派fib？派到幾多號既gi🤔

之前係半年，如果佢答得你就跟佢啦

7、8成

[member] 第一 其實鳩下鳩下又入到班既大有人在, 第二我重申一次你唔係一岀世就識行識走 會interview就識啲禮儀 因此基本應有禮貌就夠 即使有人唔岀聲有人擰頭有人細聲答冇都好 唔同人有唔同答法 亦都返映果個人既性格 如果係你你咪用你認為最有自信最正確最不自信既答法 你又唔係大sir肚入面條蟲你點知佢想要乜 加上 你識曬咁叫入班黎做乜 直接叫你岀去做野啦係咪？ 仲有阿sir都係人黎 唔會因為你點樣打招呼就唔請你 最重要係個性格姐
第三 提醒下你 不過你都考完
大sir呢就大多數情況下唔會做前線把關既
你最多咪話佢把關靠你喇老散 啊不過你老散都未係

利申返先 我都唔係老散

我諗，冇u grad仲可以試下消防救護嘅
懲教陪人坐監
警犬就死全家

想問來回跑個羽毛球係咪要倒轉放好唔比訓低

死猁狗 下世再考過啦

唔好理佢啦
咁既問題都問得出
好似重覺得話錯佢咁，係咩時候做咩都唔識，比佢入到班都有排比人屌

我記得阿sir話放低就得，唔一定要企係度但係一定唔可以掉落地下

係你問架咩
唔係個 大幫謝拉特 咩

屌 我唔係話你
係講緊問幾時講good morning sir個位人兄

3月頭FIB 依家都未有CALL 系未可以打定輸數

3月頭FIB 依家都未有CALL 系未可以打定輸數[/quote]

本身我星期一 轉左星期3

可以

ft gi後大約幾耐會收到fib email?

10日左右

唔合格大約幾時先有通知呢?

最尾拎住直衝，唔洗放低

收到email開始係咪2星期後先考fib?

GI 5月16 叫FIB春春春

考完體能同面試覺得自己衰左 幾時可以再報

十日姐好快

想問gi肥左會唔會收到email㗎

你收到通告書話你fail vetting? 定就咁話fail?
我有朋友都係 身家清白 有vc 後面無左

其實我都未考到
但識人做各大紀律部隊 不嬲都有後備位

11/5 ftgi, 有無fib叫春group

請問Ft gi 依家email 派到幾號？ 3月尾？

VEtting派到幾時？依家係咪考完FIB兩個禮拜到收Call

有冇人宜家知vetting call到幾月？

暫時好似call左唔少4月頭至中既巴打 等vetting call時間有長有短跟分排好似係

你意思4月頭至無call既人仲有機 ？

我相信會有既之前都見過call返轉頭既case

淫巴要保持希望

多謝你呀
我已經接受左我落選
平常心面對

梗係覺得今日應該收左皮

半年期係咪今日開始計算？

我都3次了

巴打 我睇谷都見到
個考生太激動
不過成十幾二十人 GI 又好難唔搶野講

有又點 無又點 都係一句